\section{Analisi}
\subsection{Descrizione testuale}

Dreamville è un parco divertimenti pensato per far vivere emozioni uniche a tutte le età.
Gli utenti del sito possono svolgere alcune azione tra le quali:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Acquistare un biglietto:} I biglietti possono essere acquistati online presso il sito web Dreamville con opzioni per singoli ingressi, biglietti interi e ridotti.
    \item \textbf{Esplorare la mappa:} La mappa del parco è disponibile presso il sito, permette di pianificare il percorso e trovare le attrazioni.
    \item \textbf{Calendario del parco:} Il calendario aggiornato mostra giorni e orari di apertura.
    \item \textbf{Spettacoli e show:} Ogni giorno il parco offre spettacoli dal vivo, musical e acrobazie, consultabili su un programma dedicato.
\end{itemize}
\subsection{Analisi del target di utenza}
Il sito di Dreamville è pensato per qualsiasi età, famiglie, coppie e gruppi di amici che cercano esperienze di divertimento uniche. È perfetto per chi desidera pianificare una giornata indimenticabile, con informazioni su biglietti, attrazioni e spettacoli. È adatto sia a chi visita per la prima volta, grazie alle guide dettagliate, sia ai frequentatori abituali che vogliono scoprire eventi e novità.
\\ \\
Utilizzando la metafora della pesca:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Tiro Perfetto:} l'utente ha un obiettivo chiaro e preciso, sa esattamente cosa cercare e raggiunge direttamente le pagine di interesse per ottenere le informazioni desiderate.
    
    \item \textbf{Trappola per aragoste:} la struttura del sito guida l'utente nella scoperta dei contenuti, permettendogli di esplorare le varie sezioni e scoprire le attività disponibili a Dreamville in modo intuitivo e coinvolgente.
    
    \item \textbf{Pesca a strascico:} grazie a una gerarchia semplice e ben organizzata, la navigazione risulta fluida e priva di sovraccarico cognitivo, consentendo all'utente di muoversi tra le pagine senza difficoltà.
    
    \item \textbf{Boa di segnalazione:} l'utente può facilmente visualizzare le pagine già visitate e, in caso di un nuovo accesso dopo l'autenticazione, il suo profilo viene caricato automaticamente, migliorando l’esperienza d’uso e la continuità della navigazione.
\end{itemize}